%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass{beamer}

\usetheme{Madrid}

\usepackage{color}
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{微软雅黑}
% \usepackage{sectsty}

% title, autor, date
\title{从make到scons}
% \author {唐逸 \thanks {ngn998\#gmail.com}}
\author {唐逸\\ngn998\gmail.com}
\date{July 1, 2013}

% tikz
% \usepackage{tikz}
% \usepackage[graphics, active, tightpage]{preview}
% \PreviewEnvironment{tikzpicture}
% \usepackage{tikz-uml}

\begin{document}

% 
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% table of content
\section*{Outline}
\begin{frame}
  \frametitle{Outline}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{scons vs make}
\section{Example}
\section{设置编译选项}
\section{本质}
\section{How it works?}
\section{How to get help?}
\section{Q\&A}

\begin{frame}[t]{make的优势}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.4 \textwidth}
      \begin{block}{make的优势}
        \begin{enumerate}
        \item <+-> 系统自带
        \item <+-> 大家都在用,学习成本低
        \item <+-> 随心所欲流
        \end{enumerate}
      \end{block}
    \end{column}
    
    % \pause
    \begin{column}{0.4 \textwidth}
      \begin{block}{make的缺点}
        \begin{enumerate}
        \item <+-> 太原始,要手写uninstall, clean, 
        \item <+-> 不能自动生成对.h的依赖, 得手写
        \item <+-> 并发build的Makefile不好写
        \item <+-> 跨平台的问题
        \end{enumerate}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{example}
  \begin{columns}
  \begin{column}{0.8 \textwidth}
    \begin{block}{./SConstruct}
      env = Environment()\\
      env.Program('hello.c')
    \end{block}
    \begin{block}{iTerm}
      [ngn999@ngn999tekiMacBook-Pro.local latex]\$ scons -Q
      \pause
      {\color{red}
      gcc -o hello.o -c hello.c\\
      gcc -o hello hello.o}
    \end{block}
  \end{column}
  \end{columns}  
\end{frame}

% 指定编译选项

\begin{frame}[t]{设置CFLAGS}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.8 \textwidth}
      \begin{block}{set CFLAGS}
        env = Environment()\\
        env.Append(CFLAGS = ['{\color{red}-g}', '{\color{red}-O2}'])\\
        \pause
      \end{block}
      \begin{block}{output}
        gcc -o hello.o -c {\color{red}-g -O2} hello.c\\
        gcc -o hello hello.o        
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

% 本质
\begin{frame}[t]{DAG -- make,scons的本质}
  \begin{itemize}
  \item make,scons的本质是\alert{DAG}
  \end{itemize}
\end{frame}

% 流程
\begin{frame}[t]{how it works}
  % \setbeamercovered{dynamic}
  \setbeamercovered{invisible}
  \begin{enumerate}
  \item <+-> 读取SConstruct文件
  \item <+-> 处理依赖,构造DAG
  \item <+-> 生成目标
  \end{enumerate}
\end{frame}

% 一些参数
\begin{frame}[t]{some options}
  \begin{enumerate}
  \item scons {\color{red}-Q}
  \item scons {\color{red}-c} install \# how to uninstall
  \end{enumerate}
\end{frame}

% scons API

%
\begin{frame}[t]{资源}

scons~教程part1~\url{http://scons.org/wiki/SconsTutorial1}

scons~教程part2~\url{http://scons.org/wiki/SconsTutorial2}

scons~用户手册~\url{http://www.scons.org/doc/HTML/scons-user.html}

\end{frame}

% Q&A
\begin{frame}[t]{Q\&A}
  \center{\huge {\textbf {\color{red}{Q\&A}}}}
\end{frame}

\end{document}
